[{
  "answer": "B",
  "ChoosenA": "n-i",
  "ChoosenB": "n-i+1",
  "ChoosenC": "n-i-1",
  "ChoosenD": "i",
  "ID": 121,
  "type": "sig",
  "question": "一个长度为n的顺序存储的线性表中，向第i个元素(1≤i≤n+1)位置插入一个新元素时，需要从后面向前依次后移_______个元素。",
  "Unit": 6
}, {
  "answer": "A",
  "ChoosenA": "一个有限序列，可以为空",
  "ChoosenB": "一个有限序列，不能为空",
  "ChoosenC": "一个无限序列，可以为空",
  "ChoosenD": "一个无限序列，不能为空",
  "ID": 122,
  "type": "sig",
  "question": "线性表是_______&nbsp;。",
  "Unit": 6
}, {
  "answer": "C",
  "ChoosenA": "（n+1）\/2",
  "ChoosenB": "n\/2",
  "ChoosenC": "n",
  "ChoosenD": "n+1",
  "ID": 123,
  "type": "sig",
  "question": "在一个长度为n的线性表中，删除值为x的元素时需要比较元素和移动元素的总次数为_______。",
  "Unit": 6
}, {
  "answer": "A",
  "ChoosenA": "p-&gtnext=&nbsp;p-&gtnext-&gtnext",
  "ChoosenB": "p=p-&gtnext",
  "ChoosenC": "p=p-&gtnext-&gtnext",
  "ChoosenD": "next=p",
  "ID": 124,
  "type": "sig",
  "question": "设单链表中指针p指向结点ai,若要删除ai之后的结点（若存在），则需修改指针的操作为_______。",
  "Unit": 6
}, {
  "answer": "A",
  "ChoosenA": "p-&gtnext=&nbsp;f",
  "ChoosenB": "p-&gtnext=&nbsp;p-&gtnext-&gtnext",
  "ChoosenC": "p-&gtnext=f-&gtnext",
  "ChoosenD": "f-&gtnext=null",
  "ID": 125,
  "type": "sig",
  "question": "设单链表中指针p指向结点ai,指针f指向将要插入的新结点&nbsp;x，则当x插在链表中两个数据元素ai和ai+1之间时，只要先修改f-&gtnext=&nbsp;p-&gtnext后修改_______即可。&nbsp;",
  "Unit": 6
}, {
  "answer": "B",
  "ChoosenA": "1",
  "ChoosenB": "2",
  "ChoosenC": "3",
  "ChoosenD": "4",
  "ID": 126,
  "type": "sig",
  "question": "在一个单链表中，若要在p所指向的结点之后插入一个新结点，则需要相继修改_______个指针域的值。",
  "Unit": 6
}, {
  "answer": "A",
  "ChoosenA": "L=&nbsp;=&nbsp;NULL",
  "ChoosenB": "L-&gtnext&nbsp;=&nbsp;=&nbsp;NULL",
  "ChoosenC": "L-&gtnext&nbsp;=&nbsp;=&nbsp;L",
  "ChoosenD": "L!&nbsp;=&nbsp;NULL",
  "ID": 127,
  "type": "sig",
  "question": "不带头结点的单链表L为空的判定条件是_______。&nbsp;",
  "Unit": 6
}, {
  "answer": "B",
  "ChoosenA": "L=&nbsp;=&nbsp;NULL",
  "ChoosenB": "L-&gtnext&nbsp;=&nbsp;=&nbsp;NULL",
  "ChoosenC": "L-&gtnext&nbsp;=&nbsp;=&nbsp;L",
  "ChoosenD": "L!&nbsp;=&nbsp;NULL",
  "ID": 128,
  "type": "sig",
  "question": "带头结点的单链表L为空的判定条件是_______。",
  "Unit": 6
}, {
  "answer": "C",
  "ChoosenA": "2",
  "ChoosenB": "3",
  "ChoosenC": "4",
  "ChoosenD": "6",
  "ID": 129,
  "type": "sig",
  "question": "在一个带有头结点的双向循环链表中，若要在p所指向的结点之前插入一个新结点，则需要相继修改_______个指针域的值。",
  "Unit": 6
}, {
  "answer": "B",
  "ChoosenA": "p-&gtprior",
  "ChoosenB": "p-&gtnext",
  "ChoosenC": "p-&gtnext-&gtnext",
  "ChoosenD": "p-&gtprior&nbsp;-&gtprior",
  "ID": 130,
  "type": "sig",
  "question": "在一个带有头结点的双向循环链表中，若要在p所指向的结点之后插入一个q指针所指向的结点，则需要对q-&gtnext赋值为_______。",
  "Unit": 6
}, {
  "answer": "D",
  "ChoosenA": "必须是连续的",
  "ChoosenB": "一定是不连续的",
  "ChoosenC": "部分地址必须是连续的",
  "ChoosenD": "连续与否均可以",
  "ID": 131,
  "type": "sig",
  "question": "线性表采用链式存储时，其地址_______。",
  "Unit": 6
}, {
  "answer": "B",
  "ChoosenA": "顺序存取的存储结构、顺序存取的存储结构",
  "ChoosenB": "随机存取的存储结构、顺序存取的存储结构",
  "ChoosenC": "随机存取的存储结构、随机存取的存储结构",
  "ChoosenD": "任意存取的存储结构、任意存取的存储结构",
  "ID": 132,
  "type": "sig",
  "question": "线性表的顺序存储结构和线性表的链式存储结构分别是_______。",
  "Unit": 6
}, {
  "answer": "B",
  "ChoosenA": "n\/2",
  "ChoosenB": "n-1\/2",
  "ChoosenC": "n",
  "ChoosenD": "n+1",
  "ID": 133,
  "type": "sig",
  "question": "线性表L=(a1,a2,…,an)用数组表示，假定删除表中任一元素的概率相同，则删<br\/>除一个元素平均需要移动元素的个数是_______。&nbsp;<br\/>",
  "Unit": 6
}, {
  "answer": "B",
  "ChoosenA": "顺序",
  "ChoosenB": "链式",
  "ChoosenC": "星式",
  "ChoosenD": "网状",
  "ID": 134,
  "type": "sig",
  "question": "链表是一种采用_______存储结构存储的线性表。",
  "Unit": 6
}, {
  "answer": "D",
  "ChoosenA": "便于随机存取",
  "ChoosenB": "存储密度高",
  "ChoosenC": "无需预分配空间",
  "ChoosenD": "便于进行插入和删除操作",
  "ID": 135,
  "type": "sig",
  "question": "链式存储结构的最大优点是_______。",
  "Unit": 6
}, {
  "answer": "D",
  "ChoosenA": "106",
  "ChoosenB": "107",
  "ChoosenC": "124",
  "ChoosenD": "128",
  "ID": 136,
  "type": "sig",
  "question": "假设在顺序表{a0,a1,……,an－1}中，每一个数据元素所占的存储单元的数目为4，且第0&nbsp;个数据元素的存储地址为100，则第7个数据元素的存储地址是_______。",
  "Unit": 6
}, {
  "answer": "A",
  "ChoosenA": "顺序表",
  "ChoosenB": "带头结点的单链表",
  "ChoosenC": "不带头结点的单链表",
  "ChoosenD": "循环单链表",
  "ID": 137,
  "type": "sig",
  "question": "在线性表中若经常要存取第i个数据元素及其前驱，则宜采用_______存储方式。",
  "Unit": 6
}, {
  "answer": "A",
  "ChoosenA": "分两部分，一部分存放结点值，另一部分存放表示结点间关系的指针",
  "ChoosenB": "只有一部分，存放结点值",
  "ChoosenC": "只有一部分，存储表示结点间关系的指针",
  "ChoosenD": "分两部分，一部分存放结点值，另一部分存放结点所占单元数",
  "ID": 138,
  "type": "sig",
  "question": "链式存储的存储结构所占存储空间_______。",
  "Unit": 6
}, {
  "answer": "B",
  "ChoosenA": "线性表采用顺序存储，必须占用一片连续的存储单元。",
  "ChoosenB": "线性表采用顺序存储，便于进行插入和删除操作。",
  "ChoosenC": "线性表采用链式存储，不必占用一片连续的存储单元。",
  "ChoosenD": "线性表采用链式存储，便于插入和删除操作。",
  "ID": 139,
  "type": "sig",
  "question": "下面关于线性表的叙述中，错误的是哪一个？_______。",
  "Unit": 6
}, {
  "answer": "C",
  "ChoosenA": "使单链表至少有一个结点",
  "ChoosenB": "标识表结点中首结点的位置",
  "ChoosenC": "方便运算的实现",
  "ChoosenD": "说明单链表是线性表的链式存储",
  "ID": 140,
  "type": "sig",
  "question": "单链表中，增加一个头结点的目的是为了_______。",
  "Unit": 6
}, {
  "answer": "O(n)",
  "ChoosenA": "1",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 301,
  "type": "jud",
  "question": "访问一个规模为n的线性表中具有给定值元素的时间复杂性的量级为_____。",
  "Unit": 6
}, {
  "answer": "p->next ->next",
  "ChoosenA": "1",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 302,
  "type": "jud",
  "question": "在一个单链表中删除指针p所指向结点时，应执行一下操作：<br\/>&nbsp;q=p-&gtnext;<br\/>&nbsp;p-&gtdata=&nbsp;p-&gtnext-&gtdata;<br\/>&nbsp;p-&gtnext=_____;<br\/>&nbsp;free(q);<br\/>",
  "Unit": 6
}, {
  "answer": "循环",
  "ChoosenA": "1",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 303,
  "type": "jud",
  "question": "在_____链表中，既可以通过设定一个头指针也可以通过设定一个尾指针来确定它，即通过头指针或尾指针可以访问到该链表中的每个结点。",
  "Unit": 6
}, {
  "answer": "O(1)",
  "ChoosenA": "1",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 304,
  "type": "jud",
  "question": "在一个双向链表中指针p所指向结点之前插入一个新结点时，其时间复杂性的量级为_______。",
  "Unit": 6
}, {
  "answer": "O(n)@O(1)",
  "ChoosenA": "2",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 305,
  "type": "jud",
  "question": "对于一个长度为n的顺序表，在表头插入元素的时间复杂性为_____，在表尾插入元素的时间复杂性为_____。",
  "Unit": 6
}, {
  "answer": "前驱",
  "ChoosenA": "1",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 306,
  "type": "jud",
  "question": "在单链表中，要删除某一指定的结点，必须找到该结点的_______。",
  "Unit": 6
}, {
  "answer": "双向",
  "ChoosenA": "1",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 307,
  "type": "jud",
  "question": "线性表的链式表示可分为单链表、循环链表和______链表。",
  "Unit": 6
}, {
  "answer": "p->next",
  "ChoosenA": "1",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 308,
  "type": "jud",
  "question": "从链表中删除q结点之后的p结点，语句为：q-&gtnext=______。",
  "Unit": 6
}, {
  "answer": "n-i-1",
  "ChoosenA": "1",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 309,
  "type": "jud",
  "question": "一含N个元素的顺序表，若在第i个元素之前插入一个元素，需移动______个元素。",
  "Unit": 6
}, {
  "answer": "指针",
  "ChoosenA": "1",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 310,
  "type": "jud",
  "question": "链表中每个结点包含两部分内容，一部分为数据域，另一部分为______域。",
  "Unit": 6
}]
